陳茂波：80億維穩費絕非軍費 切勿誤會 這是19年社會件事後的代價

陳茂波稱維護國安開支非軍費 預留80億未來數年使用

新一份財政預算案，預算80億元撥款，用作維護國家安全開支。有聽眾致電聯合電台節目，指香港一直是安全的城市，形容撥款是用作「軍費」，認為在現時的環境下，應將資源作為市民救急。

出席節目的財政司司長陳茂波回應說，國安開支絕對不是軍費，希望公眾切勿誤會，又指2019年社會暴力衝突事件，曝露香港在國家安全方面的空隙，有需要預留80億元未來幾年使用。

含撚啦

仲留喺度交稅養支共正傻仔

不如比英國養航母

無錢推全民失業援助金

因為我哋搞到成地都係屎
所以要問你哋攞錢幫我抹屎

請多d 5毛

2020年南韓分擔美軍8.9億美元（HKD$69億）防衛費用，2021年港共付中共HKD$80億國安費用

搵到外國勢力未

得喇 子彈費 吖嘛 大陸打靶係收返家屬子彈費㗎

80億戰爭賠款...
我屌你老母陳茂波咩撚野代價呀

聽眾真係唔識問

應該話
基本法列明軍費由中央支付
如果中央無錢咪改基本法囉
點解要巧立名目收錢

國家安全唔係軍事嘢咩？

共產黨:因為你地反送中呀，而家開始收你地税罰你地

第一年就80億，fat fat啦

80億黑社會陀地費

子彈費呀 未聽過呢

反正唔使批 寫幾錢都無所謂啦

講到班狗既OT,裝備，PR唔洗錢咁

養隊美軍拎黎打杖都得 班狗

明白哂，80億戰爭賠款